## frida主动调用方法分类
### frida主动调用分为下面几种情况
2. frida 主动调用java类方法（ 静态java方法）
3. frida 主动调用native类方法(静态native方法） 
4. frida 主动调用对象的java方法 
5. frida 主动调用对象的native方法 
6. frida 主动调用so方法 

这里把类方法和对象方法区分开是因为。 类方法可以直接调用 对象方法必须要有对象 区别在于有没有static这个关键字 有static关键字就是静态方法 没有static就是对象方法


这里获取对象的方法有两个
直接获取内存中已经有的对象 自己 创建（ new） 一个 好 下面演示一下5种方式的具体调用代码

1. frida主动调用类方法(java静态方法) 代码 要调用的函数声明如下
public static String enc(String str_data, int n_conunt) 可以看到这个函数是有static关键字的 所以是个类方法（ 静态方法） 调用格式：
类名引用.方法名（ 参数，...）
主动调用代码:
``` js
    function call_enc(str_data, n_cnt) {
        //这里写函数对应的类名
        var str_cls_name = "com.wangtietou.test_rpc_all.Test_Enc_Dec";
        //返回值 
        var str_ret = null;

        Java.perform(function () {
            //打log方便调试
            console.log("===========>on enc");

            // 获取类
            var obj = Java.use(str_cls_name);

            //调用类方法 因为这里是静态方法 所以可以直接调用
            str_ret = obj.enc(str_data, n_cnt);

            //打印结果 方便调试
            console.log("enc result: " + str_ret);
        });
        return str_ret;
    }
```
2. frida 主动调用native类方法(静态native方法） 代码 要调用的函数声明如下

public static native String c_enc(String str_data) 可以看到这个函数是有static关键字的 所以是个类方法（ 静态方法） 这里有native 关键字 所以是个静态的c方法
调用格式：
类名引用.方法名（ 参数，...）
主动调用代码:
``` js
        function call_c_enc(str_data) {
            //这里写函数对应的类名
            var str_cls_name = "com.wangtietou.test_rpc_all.Test_Enc_Dec";
            //返回值 
            var str_ret = null;

            Java.perform(function () {
                //打log方便调试
                console.log("===========>on enc");

                // 获取类
                var obj = Java.use(str_cls_name);

                //调用类方法 因为这里是静态方法 所以可以直接调用
                str_ret = obj.c_enc(str_data);

                //打印结果 方便调试
                console.log("enc result: " + str_ret);
            });
            return str_ret;
        }
```
3. frida 主动调用对象的java方法 要调用的函数声明如下

public String enc(String str_data) 可以看到这个函数是没有有static关键字的 所以是个对象方法（ 实例方法） 主动调用有2种方式
直接获取内存中已存在的对象（ 建议使用） 自己创建一个新对象 因为运行过程中对象的成员的值可能已经发生了变化， 所以如果重新创建一个对象， 新对象的值还是初始值， 在调用算法或者函数的时候， 可能会产生影响。 所以这里建议直接获取内存中已经有的对象
举个例子 A对象有个成员 m_a 初始值是3 在app运行过程中， 被设置成了666 在调用 A对象算法的时候 m_a参与了运算 666 这个值可能才是算法需要的合法的值。
如果创建一个新对象A1， 那么m_a的值是3 这时候调用算法 那么因为m_a的改变 很可能返回一个错误的值
调用格式
    1. instance.方法名（ 参数，...） //直接获取已有对象
    2. 类名引用.方法名（ 参数，...） //新创建的对象
    3. 直接获取内存中对象主动调用 这里介绍一个frida的api
//从内存中（堆）直接搜索已存在的对象

``` js
    Java.choose('xxx.xxx.xxx '， //这里写类名 
        {
            //onMatch 匹配到对象执行的回调函数
            onMatch: function (instance) {},
            //堆中搜索完成后执行的回调函数
            onComplete: function () {}
        }); 主动调用代码

    function call_enc(str_data) {
        //这里写函数对应的类名
        var str_cls_name = "com.wangtietou.test_rpc_all.Test_Enc_Dec";
        //返回值 
        var str_ret = null;

        Java.perform(function () {
            Java.choose(str_cls_name, {
                onMatch: function (instance) {
                    //调试用
                    console.log("onMatch ");
                    //直接调用对象的函数 instance是找到的对象
                    str_ret = instance.enc(str_data);
                },
                onComplete: function () {}
            });
        });
        console.log("enc result: " + str_ret);
        return str_ret;
    }
```
1) 创建一个新对象 主动调用代码
这里要用frida创建对象的语法 $new()

//获取类的引用
var cls = Java.use('这里写类名');

//调用构造函数 创建新对象  这里注意参数
var obj = cls.$new();
这里$new() 是调用类的构造函数 新建一个对象
这里注意两点

如果没有构造函数 或者 构造函数没有参数 这里直接写$new()
如果构造函数有参数， 那么一定要填参数 $new(参数，...)
创建一个对象 主动调用代码

```js
function call_enc(str_data) {
    //这里写函数对应的类名
    var str_cls_name = "com.wangtietou.test_rpc_all.Test_Enc_Dec";
    //返回值 
    var str_ret = null;

    Java.perform(function () {
        //获取类的引用
        var cls = Java.use(str_cls_name);

        //调用构造函数 创建新对象  这里注意参数
        var obj = cls.$new();

        //调用新对象的对象方法 enc
        str_ret = obj.enc(str_data)；
    });
    console.log("enc result: " + str_ret);
    return str_ret;
}
```
4. frida 主动调用对象的native方法
要调用的函数声明如下
public native String enc(String str_data, int n_num)
可以看到这个函数是没有有static关键字的 所以是个对象方法（ 实例方法）
主动调用有2种方式

直接获取内存中已存在的对象（ 建议使用）
自己创建一个新对象
建议直接获取内存中已经有的对象
调用格式

1. instance.方法名（ 参数，...） //直接获取已有对象
    2. 类名引用.方法名（ 参数，...） //新创建的对象
    1) 直接获取内存中对象主动调用
主动调用代码

```js
function call_enc(str_data, n_num) {
    //这里写函数对应的类名
    var str_cls_name = "com.wangtietou.test_rpc_all.Test_Enc_Dec";
    //返回值 
    var str_ret = null;

    Java.perform(function () {
        Java.choose(str_cls_name, {
            onMatch: function (instance) {
                //调试用
                console.log("onMatch ");
                //直接调用对象的函数 instance是找到的对象
                str_ret = instance.enc(str_data, n_num);
            },
            onComplete: function () {}
        });
    });
    console.log("enc result: " + str_ret);
    return str_ret;
}
```
2) 创建一个新对象 主动调用代码

```js
function call_enc(str_data, n_num) {
    //这里写函数对应的类名
    var str_cls_name = "com.wangtietou.test_rpc_all.Test_Enc_Dec";
    //返回值 
    var str_ret = null;

    Java.perform(function () {
        //获取类的引用
        var cls = Java.use(str_cls_name);

        //调用构造函数 创建新对象  这里注意参数
        var obj = cls.$new();

        //调用新对象的对象方法 enc
        str_ret = obj.enc(str_data, n_num)；
    });
    console.log("enc result: " + str_ret);
    return str_ret;
}
```
5 frida 主动调用so方法
so层函数声明

char * c_enc_2(char * p_str_data, int n_num)
这里介绍一个frida用于调用c层函数的API

NativeFunction(address, returnType, argTypes[, abi])
1） address： 要hook的函数地址
2） returnType： 返回值类型
3） argTypes[, abi]: 参数类型 这里参数可以是多个

frida NativeFunction支持的类型



这里参数有两个 一个是 char * 一个是int
大家可以看上面的图 NativeFunction是支持int这个类型的

但是没有char * 对于指针一系列的参数 我们可以用 pointer表示 所以这里的返回值类型就是 'pointer',
    参数类型是['pointer', 'int']

注意 JavaScript 是没有char * 这个类型的， 所以要通过frida的api去模拟 这里Memory.allocUtf8String() 申请空间 存入支付串 模拟char *

```js
    function test_c(str_data, n_num) {
        var str_name_so = "libnative-lib.so"; //要hook的so名
        var str_name_func = "c_enc_2"; //要hook的函数名

        //获取函数的地址
        var n_addr_func = Module.findExportByName(str_name_so, str_name_func);
        console.log("func addr is ---" + n_addr_func);

        //定义NativeFunction 等下要调用
        var func_c_enc = new NativeFunction(n_addr_func, 'pointer', ['pointer', 'int']);

        //调用frida的api申请空间 填入字符串 模拟char*
        var str_data_arg = Memory.allocUtf8String(str_data);

        //调用so层的c函数
        var p_str_ret = func_c_enc(str_data_arg, n_num);

        //读取字符串  
        var str_ret = Memory.readCString(p_str_ret);
        return str_ret;
    }
```